.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Prismatic-Sphere:

Призматическая сфера (`Prismatic Sphere <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=232>`_) / Закл. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- свет

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 10 футов

**Продолжительность**: 1 час

----------

Вы создаете семислойную сферу для защиты области.
Эта многоцветная сфера работает как :ref:`spell--p--Prismatic-Wall`, но имеет форму 10-футового взрыва с центром в углу вашего пространства.
Вы должны создать стену в непрерывном открытом пространстве, так чтобы ее края не проходили через любых существ или объекты, иначе заклинание проваливается.





.. include:: /helpers/actions.rst